<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="kanji-list.xslt"?>
<?xml-model href="kanji-list.xsd"?>
<kanji-list xmlns="http://doppera.at/kanji-list.xsd">
    <kanji>
        <character>水</character>
        <meaning>Wasser</meaning>
        <kunyomi>みず</kunyomi>
        <onyomi>すい</onyomi>
        <description>
            Für das Zeichen für Wasser existieren nur eher dürftige Eselsbrücken. Eine der Besseren ist das Sehen eines 
            Wasserfalls (der mittlere Strich), wo durch den Fall links und rechts Wassertropfen wegspritzen.
        </description>
    </kanji>
    <kanji>
        <character>火</character>
        <meaning>Feuer</meaning>
        <kunyomi>ひ</kunyomi>
        <onyomi>か</onyomi>
        <description>
            Das Zeichen für Feuer widerrum hat eine sehr starke Ähnlichkeit zu einem brennenden Lagerfeuer mit kleinen 
            Flammenspitzen die seitlich in die Höhe gehen.
        </description>
    </kanji>
    <kanji>
        <character>木</character>
        <meaning>Baum</meaning>
        <kunyomi>き</kunyomi>
        <onyomi>もく</onyomi>
        <description>
            Beim Zeichen für Baum lässt sich auch mit etwas Fantasie ein stilisierter Baum erkennen. Ein Stamm in der 
            Mitte von dem oben eine Spitze wegragt und Äste sich in alle Richtungen erstrecken.
        </description>
    </kanji>
    <kanji>
        <character>土</character>
        <meaning>Erde, Boden</meaning>
        <kunyomi>つち</kunyomi>
        <onyomi>ど・と</onyomi>
        <description>
            Hier kann man ein Kreuz sehen das aus der Erde ragt, von einem Grab das sich darunter im Boden verbirgt.
        </description>
    </kanji>
    <kanji>
        <character>日</character>
        <meaning>Sonne, Tag</meaning>
        <kunyomi>ひ・か</kunyomi>
        <onyomi>にち・じつ</onyomi>
        <description>
            Das Zeichen für Tag und Sonne, das sich auch nur schwer mit einer Sonne in Verbindung bringen lässt. Das 
            Nächste was einer Eselsbrücke gleicht ist das Stilisieren einem Sonnensymbol in einen Kreis mit einem 
            Punkt darin, das sich dann zu einem Rechteck machen lässt mit dem Punkt als Strich.
        </description>
    </kanji>
    <kanji>
        <character>月</character>
        <meaning>Mond, Monat</meaning>
        <kunyomi>つき</kunyomi>
        <onyomi>げつ・がつ</onyomi>
        <description>
            Dieses Zeichen steht entweder für den Mond oder auch Monat und kann sich maximal mit einem Halbmond 
            vergleichen, lediglich die 2 Striche sind sehr schwer in dieses Bild einfügen zu lassen.
        </description>
    </kanji>
    <kanji>
        <character>山</character>
        <meaning>Berg</meaning>
        <kunyomi>やま</kunyomi>
        <onyomi>さん</onyomi>
        <description>
            Hier lässt sich recht einfach ein Berg sehen: Der Gipfel in der Mitte über den beiden kleineren Spitzen aufragend.
        </description>
    </kanji>
    <kanji>
        <character>川</character>
        <meaning>Fluss</meaning>
        <kunyomi>かわ</kunyomi>
        <onyomi>せん</onyomi>
        <description>
            Bei diesem Zeichen kann man auch mit viel Fantasie den Fluss erkennen, der sich als Bedeutung dahinter verbirgt.
        </description>
    </kanji>
    <kanji>
        <character>本</character>
        <meaning>Buch, Urpsrung</meaning>
        <kunyomi>もと</kunyomi>
        <onyomi>ほん</onyomi>
        <description>
            Bücher werden aus Papier hergestellt, wofür man einen Baum am Stamm schneiden muss (symbolisiert über den 
            Strich durch den Stamm). Auch sind Bücher oft Ursprung für großes Wissen oder interessante Geschichten.
        </description>
    </kanji>
    <kanji>
        <character>口</character>
        <meaning>Mund</meaning>
        <kunyomi>くち</kunyomi>
        <onyomi>こう・こ</onyomi>
        <description>
            Ein weit aufgerissener Mund ist in diesem Kanji recht einfach zu sehen.
        </description>
    </kanji>
</kanji-list>
